[林奠] 為何一個普通人會變成惡魔？

睇youtube彈出黎
值得大家參考參考

為何一個普通人會變成惡魔？
帶你快速了解為何人會失控。
制度暴力｜倖存者偏差｜路西法效應｜同溫層｜權威性人格｜英雄

光復香港 時代革命7.27 元朗見

制度暴力（英語：Structural Violence）又稱系統性暴力，即統治制度的結構性暴力，是一種不易被覺察、不明顯但卻廣泛存在的暴力形式，這種暴力形式經由政治和經濟系統的日常運作而產生、主要加諸於無權勢者身上，其特殊之處在於沒有直接的施暴者，暴力隱含在制度結構之中，以不平等的權力關係和資源為暴力的具體體現形式，與能夠主觀地感受到的較為明顯的暴力如戰爭、殺戮和辱罵等不同

倖存者偏差（英語：survivorship bias），另譯為「生存者偏差」，是一種邏輯謬誤，選擇偏差的一種。過度關注「倖存了某些經歷」的人事物，忽略那些沒有倖存的（可能因為無法觀察到），造成錯誤的結論。

留名回家看

而警察變成惡魔可以參考lucifer effect

《路西法效應：好人是如何變成惡魔的》（The Lucifer Effect: Understanding How Good People Turn Evil）是美國心理學家菲利普·津巴多2007年出版的著作，路西法效應是指在特定情境或氛圍下，思維方式、行為方式、人的性格，表現出了惡的一面，這體現了人性中的「惡」是可以人為在特定情境下，或是直接由情境造成的。津巴多在書中首次詳細敘述了史丹佛監獄實驗的經過，並且對阿布格萊布監獄虐囚案中美軍獄警虐待囚犯的現象作出了社會心理學解釋。

為何平凡的普通人或社會團體，在特定情形之下會轉變成為他們原本所厭惡甚至是獵殺的事物，進而導致家庭、社會甚至是國家之混亂與動盪？菲利浦教授做出了以下解釋：

1.首先，在有意或不經意之情形下跨越自己的道德底線。

2.將其他人或個體去人性化。

3.將自己去識別化。(透過匿名、變裝等方式、如：三K黨)

4.分散與推諉個人之責任。(如：納粹)

5.盲目服從於權威。

6.不經批判地盲目服從團體規範。

7.藉由不作為與冷漠，被動地容忍惡存在。

戀棧權力的腐敗。

權威性人格
Authoritarian Personality

權威性人格是多種心理特質組合而成的一種人格類型，特徵是尊重習俗與權威、迷信、固執、缺乏反省能力、崇拜權勢、憤世嫉俗、有破壞傾向、保守和排他等。此型人格對於權威具有趨奉和規避雙重態度，即是崇拜權威，又忌恨權威。畏懼高於自己權勢的人，又轉而壓制地位低於自己的人。 權威性人格的研究起於對「反閃族主義」(anti-semitism)的探討。反閃族主義是一種「民族優越感」(ethnoc entric)，對非我族類懷有敵意，而且排斥。

光復香港 時代革命

講人話呀唔該你

係咪大龍鳳?
是?
否?!!!!!!

無答人手分配, 無答人手分配

三萬幾人呀
麻煩你交代比例呀

警署閂閘呀, 點解會閂閘呀? 999 打極唔通, 打完即刻收線唔聽市民講嘢

利君雅: 我分別問特首同處長.
首先特首想問下, 係文明社會入面, 琴晚元朗發生嘅事可以被定性為恐襲㗎.
你過往立法會所謂受衝擊嘅時候, 你凌晨四點都可以出嚟見市民.
尋晚成晚你去咗邊呢?

另外就係, 你不斷講暴加會激發暴力, 尋晚係咪官警黑合演嘅大龍鳯, 要兌現你呢一句說話呢?

處長, 你講到人手問題. 你剛才無講過人手分配係點樣. 你哋嘅情報去咗邊呢? 事先嘅一啲案件你都識得去公佈嘅時候, 而我哋市民都感覺到夜晚會發生呢件事, 你哋情報係咪失誤呢? 你可以一瞬間定性一宗暴動嘅時候, 琴晚你又去咗邊呢?

同埋, 我要求處長你哋消失咗好耐, 你哋可唔可以另外立一個記者會向記者詳細交代. 唔該.